彭定康：中國要港人投入其懷抱，但港人最驚就是共黨的懷抱

外交部駐港特派員公署稱，港人現在「依法享有殖民時期根本沒有的民主權利與自由」，批評彭定康對部分示威者的嚴重暴力行為「選擇性失明」。

公署強調，中方反對任何組織或個人以任何方式干預香港事務；要求彭定康「尊重『一國兩制』成功運行的鐵一般的事實」，立即停止干涉香港事務。

前港督彭定康周五在英國《金融時報》撰文， 認為中國否定《中英聯合聲明》的有效性，是有意破壞條約。他指出英國有權與中國討論在香港發生的事情。

彭定康指出，1984年簽訂的《中英聯合聲明》，確保在1997年回歸後的50年，港人享有高度自治，以及受法治保障的自由。他稱即使在1989年中國發生六四事件，但英方一直遵守條約，在回歸前，如實告知中國關於香港的事務；故此，中國在2047年前，亦該履行類似的責任，而英國也有權與中方討論在香港發生的事情。然而彭定康認爲，中國如今否定聯合聲明在回歸後的意義或效用，這樣廢除其法律責任，表示中方預備破壞條約，令人質疑中國的信用。

彭定康表示，現時共產黨推行全面掌控，中央已收緊對香港的控制——言論自由被削弱、民選議員被取消資格、特首林鄭月娥或多或少奉旨辦事，形容修例是「最後一根稻草」，能摧毁香港的法治防線。他又提到，中國駐英大使劉曉明可能認爲，英國正嘗試阻礙香港投入祖國懷抱，但他認爲港人所憂慮的，正正是共產黨的懷抱。

彭定康認爲，不該因立法會的暴力場面，忽略近200萬市民的和平示威，應就最近的事件展開獨立及公開的調查，又表示英國政府應要求全面撤回修例。

升級準備

阻你少少位

啊，支共同美國的deal都會玩完，因為一簽就係歷史文件，唔需要理

你估英女皇有無向佢暗示過？？

香港就快唔屬於香港人，集資買島建立屬於香港人既地方

彈丸之地香港其實有大量嘅有錢人同埋技術人員，二百幾萬人一起做一啲嘢，投資建設新嘅社區， 如果嗰啲小島，係屬於美國/加拿大/英國/澳洲更加會受到軍方嘅保護， 一些西方國家有大規模接收政治難民嘅經驗 ，例如澳洲。西方有著相對優厚的移民吸引力而且比較守承諾，加上香港地有唔少人支持眾籌同埋捐款為香港人做事，買咗嘅地方可以吸引大量嘅投資。 現在香港沒有建立信用評分制度，唔會有人因為信用評分制度影響，所以香港可以自由進出，將多餘嘅錢集資買島。香港不單止要面對2047嘅政治問題還有2050年嘅水位上升嘅氣候問題，重頭開始，係為香港人保留元氣，要養晦轁光，走出悲情的歷史， 唯有堅定建立一個理想的華人世界， 先可以保留正統文化，讓我地後代子孫得以挺直腰幹、開疆闢土、創造榮耀。

所以如果香港人開始眾籌/捐錢投資屬於香港人既地方， 大家可以參與建設， 最終都係回報畀香港人 。

其實大家可以討論一下如何建立「一個具公信力嘅機構」。

高登六年前已經開始有討論買島嶼/人工島，但係因為有大量嘅五毛騷擾，難以推廣概念